\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{19 июля, день / 21 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Шендерович, Тихоновская / Соколов, Тихоновская} \\ \textsf{Электростатика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Закреплённая непроводящая тонкостенная однородная сфера радиусом $R$ и массой $M$ равномерно заряжена по поверхности
    зарядом $Q$. Из неё вырезают маленький кусочек массой $M/10000$, сжимают его в крошечный комочек (не меняя заряд) и
    помещают в центр сферы. Комочек отпускают. Чему будет равна его скорость на большом удалении? В момент вылета из
    сферы?
}
  
\task{
	На расстоянии $H$ от бесконечной проводящей плоскости находится точечный заряд $q_0$. Найти, на каком расстоянии от
    проекции заряда на плоскость в эту плоскость войдёт силовая линия, вышедшая из заряда параллельно плоскости.
}

\task{
	Полный заряд параллелепипеда равномерно заряженного по всему объему равен $Q_1$. В результате нанесения дополнительного
    поверхностного заряда $Q_2$ на все грани этого параллелепипеда, кроме грани $ABCD$, поле в точке $F$ оказывается равным
    нулю. Определите величину отношения $Q_2 / Q_1$. Длины ребер параллелепипеда указаны на рисунке.
}

\begin{center}
	\tikzstyle{start} = [circle, inner sep = 1pt, opacity = 1]
            
	\tikzstyle{end} = [circle, fill, minimum size = 0mm, inner sep = 0pt]
	\tikzstyle{path} = [draw, opacity = 1]

	\begin{tikzpicture}[grow = right,thick]
    	\def\a{0.8cm}
	    \def\k{4}
    
    	\node [end, label = above left:$A$] (A){};
	    \node at (A.south) [end, below = \a, label = below left:$A'$] (A1) {};
    	\path [path](A) -- (A1) node [midway, label = left:$a$] {};

	    \node at (A.east) [end, right = \k * \a, label = below left:$B$] (B) {};
    	\node at (B.south) [end, below = \a, label = below:$B'$] (B1) {};
	    \path [path](B) -- (B1);

    	\path [path](A) -- (B);
	    \path [path](A1) -- (B1) node [midway, label = below:$2a$] {};

    	\node at (A.east) [end, above right = \k * \a / 2, label = above:$D$] (D) {};
	    \path [path](A) -- (D);

    	\node at (D.east) [end, right = \k * \a, label = above:$C$] (C) {};
	    \node at (C.south) [end, below = \a, label = below:$C'$] (C1) {};

    	\path [path](C) -- (D);
	    \path [path](C) -- (C1);
    	\path [path](B1) -- (C1);
	    \path [path](B) -- (C);
    	\path [path, dashed](B) -- (D);
	    \path [path, dashed](A) -- (C) node [circle, fill, midway,
    	minimum size = 1mm, inner sep = 0pt, label = above:$F$] {};
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\task{
	В вакууме на расстоянии $L = 10$ см друг от друга находятся протон $p^+$ и антипротон $p^-$. Обе эти частицы имеют одинаковые
    массы $m = 1.27 \cdot 10^{-27}$ кг и одинаковые по модулю заряды $e = 1.602 \cdot 10^{19}$ Кл. В первый момент частицы
    неподвижны. При сближении частиц на расстояние $l = 10^{-13}$ м происходит их аннигиляция с рождением $\gamma$-квантов.
    \begin{enumerate}
		\item Какие скорости будут иметь частицы при таком сближении?
        \item Через какое время произойдет аннигиляция частиц?
	\end{enumerate}
	При расчетах гравитационные силы можно не учитывать.
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.75]{parts/10/days/pics/19problems2.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.75]{parts/10/days/pics/19problems3.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: